管理局稱刻意隨機放消波塊 專家不信

管理局稱刻意隨機放消波塊 專家不信

要聞

【港珠澳橋人工島崩堤】

【本報訊】本港傳媒過去兩天報道港珠澳大橋兩人工島防波堤出現崩角，大量石屎躉（消波塊）疑被海浪沖到海中，內地的港珠澳大橋管理局昨首開腔回應，聲稱是刻意把部份消波塊「隨機」放到海中以形成潛堤，否認有安全問題，但本港專家多不相信有關解釋。

港珠澳橋管理局指刻意把部份消波塊「隨機」放到海中；但專家指人工島部份邊緣位置（箭嘴示）不受防波堤保護。

立會議員下周提質詢

港珠澳大橋的東、西兩海隧人工島都有大量防波堤石屎躉疑似被海浪沖到海中，路政署昨發新聞稿，指已向負責主橋工程的大橋管理局跟進，會續與管理局保持溝通及監察主橋工程，確保質量符合要求。

大橋管理局昨在官網發聲明，指傳媒報道不實。管理局指外界質疑人工島「扭工字塊（即消波塊）」疑被沖散到海中的位置，其實是「島隧結合部E33管節位置」，局方解釋為保證基礎承載力的均勻過渡，當局在上述隧道位置頂部安裝減載沉箱、回填輕質材料（陶粒）、以及在水下安裝扭工字塊潛堤，局方指是刻意把大量5噸重扭工字塊放置於水面下，並按規範要求採取隨機擺放。局方否認是海浪沖走扭工字塊，又指現有設計滿足防護、消浪等要求，即使颱風天鴿曾吹襲亦無恙。

但土木及結構工程師蘇耀坤指無法相信大橋管理局解釋，因這些大型石屎躉若放到離岸數十米的海中，很易因潮汐或風浪移位，危及途經船隻。蘇又堅信不少消波塊確被海浪捲到海中，令人工島部份邊緣位置暴露出來，不受防波堤保護，故當局應趁風季來臨前盡快補充消波塊以保護人工島。資深木土工程師倪學仁亦相信，人工島上的消波塊確曾被海浪沖散，而非管理局所指只是「視覺上錯覺」。但土力工程處前處長陳健碩認為，海中消波塊或有機會是工程設計一部份。

新同盟議員范國威指大橋管理局回應是欲蓋彌彰，他指人工島防波堤崩角，與官方模擬圖的圓滑設計有差異。他要求政府盡快交代，因若人工島沉降恐令隧道損毀，他下周三將於立會大會提緊急質詢。

■記者陳志偉

官方模擬圖顯示人工島防波堤為圓滑設計，未見「隨機」放到海中的消波塊。

好核突，一開始話錯覺而家又話一早設計好

佛系人工島

共產黨唔只扭曲法律，連科學都有獨特見解

屌你老母而家呢個垃圾政府 錯又唔認 指鹿為馬

好心泛民咪攪攪陣啦，快d通車仲好啦，骨灰位好緊張呀~

佔中引致海床移位

全世界唯一的隨機消波塊

中國嘢，係咁㗎啦

反正沉左都無人要負責

其實柒左咪認, 死頂又冇人信...
令人更加深信你貪走左大部錢
就好似100年前北洋艦隊咁炮彈內有一半係沙石

好快個島左右兩邊都會整埋隨機擺放，咁樣會統一d

支持政府
唔好維修
直接通車
改親正契弟

點解要隨機放，消波勁D架，
管理局請用科學解釋

好快可以成為第一個隨機移動人工島

肯定因為佔中改變咗海床引致

洗撚專家咩 三歲細路都唔撚信啦

平時睇新聞人地打風暴雨堆沙包，其實隨機放得，堆埋一齊其實無用

怕佢唔係隨機放咁簡單
沉降就仆街鳥

死雞撐飯蓋，其實認錯真係咁難咩？你解釋話有失誤然後會修正根本冇人會屌，搞返掂咪算！點解可以無恥到咁

硬幣導致感應器嘅磁通量改變

佔中導致海底嘅淤泥改變

叫班人咪攪攪震, 直接通車, 叫愛國人仕, 狗官, 凸手, 支民, 去享受中國的榮耀, 試用啦

強國唔會認錯的

真係未見過強國人認錯, 錯既永遠係人地/外物, 總之唔關自己事

點解日本仔咁廢既 唔識亂擺，祖國就唔同，連石都放得型過人

人無恥真係無敵，咁柒嘅言論點樣可以講出口啊

唔緊要，快啲通車啦，我想睇真實災難片好耐架啦

D 擺位係全部精心計算過隨機放落去架， 精準無比。

如果搵到啱啱起好嗰陣既圖就好笑囉

遇地震 殺地震
遇海嘯 殺海嘯

真係 偷工減料到呢
十足大陸啲鬼城，起到一半冇錢起，要停工咁
cap水就叻，以為個島起到遠一遠就可以hea做

一個三號波就收皮

睇錯消魂波

係得個頭個邊隨機擺 左右唔洗

tvb仲搵個前處長話無事

真心想問點解d石塊甩咗出嚟係浮而唔沉？

唔關事 佢認錯既話要佢自己出錢搞番掂 但係唔認既話係政府出錢搞

弱智都唔信啦你老味

快啲通車
好想睇習總同林鄭去開幕儀式

衰撚左就話特登，世界級

咁解得前面個D要亂放?

流D空隙俾水過
個沙包咪無事囉
又慳時間亂咁擺

日本仲要97年已經起好

果個靚幾多倍..

係海浪嘅錯唔係建築公司嘅錯

其實圍住D石都唔係浮係海
又唔係係海床堆上來

係個建築物有部分係海平線下面
係闊過上面

D石係座係果度

喺同係打好啲 睇得好辛苦

填海技術問題，海泥不堪負重引致流失？

蝦你移動城堡

留名睇打風後個樣

林鄭係特首，波叔係司長
佢地咁專業
我地都係唔好亂講d政策唔好了

係月球引力嘅錯
港府快啲勃款俾中共航天局
炸咗個月球就冇晒問題

其實管理局一開腔時解釋「視覺上的錯覺」已經輸左，而家就算係講真都唔會有人信。

所以世界列強唔會俾中國改變遊戲規則

佢好似當全部人都傻咁，如果講到咁有效嘅咁點解香港入面啲碼頭同岸邊啲石又唔見佢咁放

咪係
信得共匪用呢啲共匪野嘅都唔會有好人
到時用幾千億埋左呢堆垃圾都冇話唔好嘅

哇, 黎緊就夏天, 有風打, 諗下就

跟從鄧大人嘅步伐
全橋人車齊齊投奔怒海

依家心底裡唔知點解寧願佢快啲冧撚咗條橋算

設計對白：在計算內的隨機基礎上展現與自然界相亙配合的擺放結果

好撚想快啲到風季

政府認衰唔係認完由佢就算... 認完要搵人出黎問責,隨時工都冇埋,仲要可能上立會比班譏員審點解做野做到咁柒... 一句講哂自撚私,同監管不足,佢敢敢答你擺明唔撚驚你班人

三硤大霸...

同大陸正式接軌，草菅人命

有冇人揾到有其他地方既例子，個設計係隋機放？

千年一遇的風